<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.0/docbookx.dtd">
<book id="package_manager_online_help" lang="de"><title>Erste Schritte mit dem Package Manager</title>
<bookinfo><authorgroup><author><firstname>Jyothi</firstname>
<surname>Srinath</surname>
</author>
</authorgroup>
<pubsnumber/>
<releaseinfo/>
<pubdate/>
<publisher><publishername>Sun Microsystems, Inc.</publishername>
<address><street>4150 Network Circle</street>
<city>Santa Clara</city>
<state>CA</state>
<postcode>95054</postcode>
<country>USA.</country>
</address>
</publisher>
<copyright><year>2008</year>
<holder>Sun Microsystems, Inc.</holder>
</copyright>
<abstract><para/>
</abstract>
<legalnotice><para>Sun Microsystems Inc. ist der Inhaber der geistigen Eigentumsrechte in Bezug auf das in diesem Dokument beschriebene Produkt.Diesen geistigen Eigentumsrechten können insbesondere und ohne Einschränkung Patente bzw. anhängige Patentanmeldungen in den Vereinigten Staaten und anderen Ländern umfassen.</para>
<para>Beschränkte Rechte der US-Regierung – Kommerzielle Software. Für Regierungsangehörige gelten die Bedingungen der Standardlizenzvereinbarung von Sun Microsystems, Inc. sowie die anwendbaren FAR-Richtlinien und deren Unterabschnitte.</para>
<para>Dieses Produkt kann Materialien enthalten, das von Drittherstellern entwickelt wurde.</para>
<para>Teile des Produkts können aus Berkeley BSD-Systemen abgeleitet sein, die von der University of California lizenziert sind. UNIX ist eine eingetragene Marke in den Vereinigten Staaten und in anderen Ländern und wird ausschließlich durch die X/Open Company Ltd. lizenziert.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, das Sun-Logo, das Solaris-Logo, das Java-Kaffeetassenlogo,  docs.sun.com, Java und Solaris sind Marken oder eingetragene Marken von Sun Microsystems, Inc. oder seiner Tochtergesellschaften in den Vereinigten Staaten und anderen Ländern. Sämtliche SPARC-Marken werden unter Lizenz verwendet und sind Marken oder eingetragene Marken von SPARC International Inc. in den Vereinigten Staaten und anderen Ländern. Produkte mit der SPARC-Marke basieren auf einer von Sun Microsystems Inc. entwickelten Architektur.</para>
<para>Die grafischen Benutzeroberflächen von OPEN LOOK und <trademark>Sun</trademark> wurden von Sun Microsystems Inc. für seine Benutzer und Lizenznehmer entwickelt. Sun erkennt die von Xerox auf dem Gebiet der visuellen und grafischen Benutzerschnittstellen für die Computerindustrie geleistete Forschungs- und Entwicklungsarbeit an. Sun ist Inhaber einer einfachen Lizenz von Xerox für die Xerox Graphical User Interface. Diese Lizenz gilt auch für Lizenznehmer von Sun, die mit den OPEN LOOK-Spezifikationen übereinstimmende grafische Benutzerschnittstellen implementieren und die schriftlichen Lizenzvereinbarungen einhalten.</para>
<para>Die von dieser Publikation behandelten Produkte sowie die darin enthaltenen Informationen unterliegen den US-Exportkontrollbestimmungen und können auch in anderen Ländern Gegenstand von Export- und Importkontrollbestimmungen sein. Endnutzung in Nuklear-, Raketen-, chemischen oder biologischen Waffen- oder nuklearen Seefahrtstechnologien, ob direkt oder indirekt, ist strengstens verboten. Der Export oder Rückexport in Ländern unter einem US-Embargo oder an Organisationen in Exportausschlusslisten, einschließlich, aber nicht beschränkt auf Denied Persons List und Specially Designated Nationals List, sind strengstens verboten.</para>
<para>DIE DOKUMENTATION WIRD „IN DER VORLIEGENDEN FORM“ BEREITGESTELLT UND ALLE AUSDRÜCKLICHEN ODER STILLSCHWEIGENDEN BEDINGUNGEN, ZUSICHERUNGEN UND GARANTIEN, EINSCHLIESSLICH EINER STILLSCHWEIGENDEN GARANTIE DER HANDELSÜBLICHEN QUALITÄT, DER EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK ODER DER NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN WERDEN IN DEM UMFANG AUSGESCHLOSSEN, IN DEM DIES RECHTLICH ZULÄSSIG IST.</para>
<para lang="fr"/>
<para>Sun Microsystems, Inc. détient les droits de propriété intellectuelle relatifs à la technologie incorporée dans le produit qui est décrit dans ce document. En particulier, et ce sans limitation, ces droits de propriété intellectuelle peuvent inclure un ou plusieurs brevets américains ou des applications de brevet en attente aux Etats-Unis et dans d'autres pays.</para>
<para>Cette distribution peut comprendre des composants développés par des tierces personnes.</para>
<para>Certaines composants de ce produit peuvent être dérivées du logiciel Berkeley BSD, licenciés par l'Université de Californie. UNIX est une marque déposée aux Etats-Unis et dans d'autres pays; elle est licenciée exclusivement par X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, le logo Sun, le logo Solaris, le logo Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java et Solaris sont des marques de fabrique ou des marques déposées de Sun Microsystems, Inc., ou ses filiales, aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Toutes les marques SPARC  sont utilisées sous licence et sont des marques de fabrique ou des marques déposées de SPARC  International, Inc. aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Les produits portant les marques SPARC  sont basés sur une architecture développée par Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>L'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et Sun a été développée par Sun Microsystems, Inc. pour ses utilisateurs et licenciés. Sun reconnaît les efforts de pionniers de Xerox pour la recherche et le développement du concept des interfaces d'utilisation visuelle ou graphique pour l'industrie de l'informatique. Sun détient une licence non exclusive de Xerox sur l'interface d'utilisation graphique Xerox, cette licence couvrant également les licenciés de Sun qui mettent en place l'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et qui, en outre, se conforment aux licences écrites de Sun.</para>
<para>Les produits qui font l'objet de cette publication et les informations qu'il contient sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et peuvent être soumis au droit d'autres pays dans le domaine des exportations et importations. Les utilisations finales, ou utilisateurs finaux, pour des armes nucléaires, des missiles, des armes chimiques ou biologiques ou pour le nucléaire maritime, directement ou indirectement, sont strictement interdites. Les exportations ou réexportations vers des pays sous embargo des Etats-Unis, ou vers des entités figurant sur les listes d'exclusion d'exportation américaines, y compris, mais de manière non exclusive, la liste de personnes qui font objet d'un ordre de ne pas participer, d'une façon directe ou indirecte, aux exportations des produits ou des services qui sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et la liste de ressortissants spécifiquement designés, sont rigoureusement interdites.</para>
<para>LA DOCUMENTATION EST FOURNIE "EN L'ETAT" ET TOUTES AUTRES CONDITIONS, DECLARATIONS ET GARANTIES EXPRESSES OU TACITES SONT FORMELLEMENT EXCLUES, DANS LA MESURE AUTORISEE PAR LA LOI APPLICABLE, Y COMPRIS NOTAMMENT TOUTE GARANTIE IMPLICITE RELATIVE A LA QUALITE MARCHANDE, A L'APTITUDE A UNE UTILISATION PARTICULIERE OU A L'ABSENCE DE CONTREFACON.</para>
</legalnotice>
</bookinfo>
<chapter><title>Einführung</title>
<highlights><para>Die Anwendung <application>Package Manager</application></para>
</highlights>
<sect1><title>So starten Sie Package Manager</title>
<para>Zum Starten von <application>Package Manager</application> haben Sie folgende Möglichkeiten:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Desktop-Menü</emphasis></term>
<listitem><para>Klicken Sie auf <guimenu>System</guimenu><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guisubmenu>Package Manager</guisubmenu></para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Befehlszeile</emphasis></term>
<listitem><para>Führen Sie an der Eingabeaufforderung folgenden Befehl aus:</para>
<para><userinput>$ packagemanager &amp;</userinput></para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmbh"><title>Starten von Package Manager</title>
<para>Beim Start von <application>Package Manager</application> wird das folgende Fenster angezeigt:</para>
<figure id="ghpto">
<mediaobject><imageobject><imagedata fileref="../C/figures/package_manager.png"/></imageobject>
</mediaobject>
</figure>
<para>Das Hauptfenster von <application>Package Manager</application> ist in folgende Elemente unterteilt:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Liste der Pakete nach Kategorie</emphasis></term>
<listitem><para>Sie können die verfügbaren Pakete nach Kategorien durchsuchen. Das Dropdown-Menü zeigt eine Liste der verfügbaren Pakete an.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Liste der Pakete nach Status</emphasis></term>
<listitem><para>Das Dropdown-Menü <guilabel>Anzeigen</guilabel> ermöglicht das Filtern der Pakete anhand folgender Optionen:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Alle Pakete</emphasis>: Zeigt eine Liste aller Pakete im aktuellen Repository an.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Installierte Pakete</emphasis>: Zeigt eine Liste der auf Ihrem System installierten Pakete an.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Ausgewählte Pakete</emphasis>: Zeigt eine Liste der Pakete an, die Sie ausgewählt haben.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Verfügbare Updates</emphasis>: Zeigt eine Liste der Pakete an, von denen im aktuellen Repository eine neuere Version vorliegt.</para>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Symbolleiste</emphasis></term>
<listitem><para>Die Symbolleiste enthält die Symbole einer Untermenge von Befehlen, die über die Menüs in der Menüleiste ausgeführt werden können.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Menüleiste</emphasis></term>
<listitem><para>Über die Menüs der Menüleiste können Sie alle Befehle ausführen, die in Package Manager verfügbar sind.</para>
<para/>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Paketname und Beschreibung</emphasis></term>
<listitem><para>Hier wird die Liste der Pakete in der ausgewählten Kategorie und eine kurze Beschreibung angezeigt.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Paketinformationen</emphasis></term>
<listitem><para>Klicken Sie auf ein Paket, um es auszuwählen und in diesem Fenster Informationen wie Name, Version, Dateiabhängigkeiten usw. anzuzeigen.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Dropdown-Menü "Repository"</emphasis></term>
<listitem><para>Dieses Dropdown-Menü enthält eine Liste der verfügbaren Repositories.  Klicken Sie auf den Namen eines Repository, um es auszuwählen.</para>
<note><para>Klicken Sie auf die Schaltfläche <guilabel>Neu laden</guilabel></para>
</note>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzf"><title>Installieren eines Pakets</title>
<para>Führen Sie zum Installieren eines Pakets folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicken Sie im Hauptfenster von <application>Package Manager</application></para>
</listitem>
<listitem><para>Aktivieren Sie das Kontrollkästchen neben dem Paket, um es auszuwählen.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie in der Symbolleiste auf <guibutton>Installation/Aktualisierung</guibutton>, um den Paketinstallationsvorgang zu starten</para>
<para>Sie können auch <guimenu>Paket</guimenu><guimenuitem>Installation/Aktualisierung</guimenuitem> wählen, um mit der Installation zu beginnen.</para>
</listitem>
<listitem><para>Package Manager sucht nach Abhängigkeiten. Klicken Sie auf <emphasis>Details anzeigen</emphasis></para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um die Paketinstallation abzubrechen. Es werden keine Änderungen vorgenommen und Sie kehren zum Hauptfenster zurück.</para>
</listitem>
<listitem><para>Das Dialogfeld <literal>Bestätigung für Installation</literal> wird angezeigt. Überprüfen Sie die Paketinstallationsinformationen und die Paketabhängigkeiten.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um die Paketinstallation abzubrechen. Es werden keine Änderungen vorgenommen und Sie kehren zum Hauptfenster zurück.</para>
</listitem>
<listitem><para>Die Pakete werden heruntergeladen und installiert.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie auf <guibutton>Neu laden</guibutton>, um die aktualisierte Liste der Pakete anzuzeigen.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmyo"><title>Entfernen eines Pakets</title>
<para>Führen Sie zum Entfernen eines Pakets folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Aktivieren Sie das Kontrollkästchen neben dem betreffenden Paket.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie in der Symbolleiste auf <guibutton>Entfernen</guibutton>, um den Vorgang zu starten.</para>
<para>Sie können auch <guimenu>Paket</guimenu><guimenuitem>Entfernen</guimenuitem> wählen.</para>
</listitem>
<listitem><para>Das Dialogfeld <literal>Bestätigung für Entfernen</literal> wird angezeigt. Überprüfen Sie die zu entfernenden Pakete und die Paketabhängigkeiten.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie zum Fortfahren auf <guibutton>OK</guibutton>. Nachdem Sie auf <guibutton>OK</guibutton> geklickt haben, kann das Entfernen nicht mehr rückgängig gemacht werden.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um den Vorgang abzubrechen. Es werden keine Änderungen vorgenommen und Sie kehren zum Hauptfenster zurück.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie auf <guibutton>Neu laden</guibutton>, um die aktualisierte Liste der Pakete anzuzeigen.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmxy"><title>Suchen nach Paketen</title>
<para>Geben Sie den Namen des gesuchten Pakets in das Feld<guilabel>Suchen</guilabel> ein.</para>
<para>Die folgenden Suchparameter stehen Ihnen zur Verfügung:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Name, Beschreibung oder Schlüsselwort</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Maintainer</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Abhängigkeiten</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Befehle</emphasis> –</para>
</listitem>
</itemizedlist>
<para>Mithilfe der Untermenüs im Menü<guimenu>Bearbeiten</guimenu></para>
</sect1>
<sect1 id="ghmzc"><title>Aktualisieren eines Pakets</title>
<para>Suchen Sie nach einem grünen Symbol neben dem Namen des installierten Pakets. Dieses Symbol gibt an, dass im derzeit ausgewählten Repository Updates für dasPaket vorliegen. Wählen Sie das Paket aus und klicken Sie auf <guibutton>Installieren/Aktualisierung</guibutton>, um die aktuellste Version des Pakets zu installieren.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmym"><title>Wechseln zwischen konfigurierten Repositories</title>
<para>Im Dropdown-Menü <guilabel>Repositories</guilabel> in der Symbolleiste können Sie eine Liste der konfigurierten Repositories anzeigen. Klicken Sie auf einen Namen, um in ein anderes Repository zu wechseln.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmyp"><title>Aktualisieren des aktuellen Abbilds (Alle Pakete aktualisieren)</title>
<para>Führen Sie zum Aktualisieren des gesamten Abbilds folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Wählen Sie <guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Alles aktualisieren</guimenuitem> oder die Schaltfläche<guilabel>Alles aktualisieren</guilabel>, um mit der Aktualisierung <emphasis role="strong">aller</emphasis> Pakete in Ihrem Abbild zu beginnen.</para>
<note><para>Die Schaltfläche <guilabel>Alles aktualisieren</guilabel> wird aktiviert, sobald Updates for die installierten Pakete verfügbar sind.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Das Dialogfeld <guilabel>Bestätigung für Alles aktualisieren</guilabel> wird angezeigt.</para>
<para>Während des Aktualisierungsvorgangs aller Pakete wird ein Klon der aktiven Startumgebung erstellt. Damit kann der Benutzer das System auf die vorherige Startumgebung<emphasis>zurücksetzen</emphasis>, falls der Vorgang fehlschlägt oder zu einer Systembeschädigung führt.</para>
</listitem>
<listitem><para>Geben Sie einen Namen für den Klon der neuen Startumgebung ein, der erstellt wird.</para>
<note><para>Es empfehlen sich aussagekräftige Namen für die Startumgebungs-Klone.Beispiel: <emphasis>OpenSolaris_15/11/08</emphasis> verdeutlicht, dass es sich um einen Klon von OpenSolaris OS handelt, der am <literal>15/11/08</literal> erstellt worden ist.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie auf die Schaltfläche<guibutton>Fortfahren</guibutton> , um den Vorgang <emphasis>Alles aktualisieren</emphasis> fortzusetzen.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um den Vorgang abzubrechen. Es werden keine Änderungen an der Startumgebung vorgenommen und Sie kehren zum Hauptfenster von <application>Package Manager</application> zurück.</para>
</listitem>
</orderedlist>
<sect2 id="ghmyd"><title>Fehler bei Alles aktualisieren</title>
<para>Ein neuer Startumgebungs-Klon <emphasis role="strong">muss</emphasis> erstellt werden, damit der Aktualisierungsvorgang abgeschlossen werden kann. Falls der Klon nicht erstellt werden kann, wird eine Fehlermeldung ausgegeben. Möglicherweise erhalten Sie folgende Meldung:</para>
<para><literal>Nicht genügend Speicherplatz: Alles aktualisieren kann nicht ausgeführt werden. Sie können zur SU-Verwaltung zurückkehren und Festplattenspeicher freigeben</literal>.</para>
<para>Führen Sie folgende Schritte aus, um den Fehler zu beheben und den Aktualisierungsvorgang fortzusetzen.</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicken Sie auf <guibutton>SU-Management</guibutton>, um das Dialogfeld der SU-Verwaltung zu öffnen.</para>
</listitem>
<listitem><para>Befolgen Sie die Anweisungen in <xref linkend="ghlik"/> zum Löschen alter Startumgebungen und Freigeben von Festplattenspeicher.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie nach dem Neustart Ihres Systems auf das Symbol <guilabel>Alles aktualisieren</guilabel>, um mit dem Aktualisierungsvorgang aller Pakete zu beginnen.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect2>
</sect1>
<sect1 id="ghmya"><title>Verwalten von Startumgebungen</title>
<para>Bei einem OpenSolaris-Release ist eine Startumgebung eine Instanz einer bootfähigen OpenSolaris-Umgebung. Die Startumgebung besteht aus einem Root-Datei-System und möglicherweise anderen Dateiystemen, wie etwa <filename>/usr</filename>, <filename>/var</filename> oder <filename>/export</filename>. Diese Dateisysteme befinden sich unterhalb des Root-Systems. Das Root-System und alle anderen Dateisysteme der Startumgebung, die Systemsoftware enthalten, müssen aus zfs-Datensätzen bestehen.</para>
<para>Die aktive Startumgebung ist die, über die das System gestartet wurde. Das kann nur immer jeweils eine sein. Eine inaktive Startumgebung wird zwar gerade nicht benötigt, kann aber so eingestellt sein, dass sie für den nächsten Neustart automatisch aktiviert wird.</para>
<para>Verknüpfung mit dem GSG-SU-Abschnitt.</para>
<para>Führen Sie zum Verwalten Ihrer Startumgebungen (SU) folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicken Sie auf <guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Startumgebungsverwaltung</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Das Dialogfeld <guilabel>Startumgebungsverwaltung</guilabel></para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Ändern der Standardstartumgebung</emphasis></term>
<listitem><para>Aktivieren Sie das Optionsfeld neben der Startumgebung, über die der nächste Neustart gebootet werden soll. Das ist die Standardstartumgebung.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Löschen alter Startumgebungen zur Freigabe von Festplattenspeicher</emphasis></term>
<listitem><para>Aktivieren Sie das Kontrollkästchen neben der Startumgebung, die Sie löschen möchten.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie zum Fortfahren auf <guibutton>OK</guibutton>.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Rücksetzen</guibutton>, um die Änderungen zurückzusetzen.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um den Vorgang abzubrechen und zum Hauptfenster zurückzukehren.</para>
</listitem>
<listitem><para>Wenn Sie auf <guibutton>OK</guibutton> geklickt haben, wird das Dialogfeld der SU-Verwaltungsbestätigung geöffnet. Prüfen Sie die Änderungen an den Startumgebungen und klicken Sie zum Fortfahren auf <guibutton>OK</guibutton>.</para>
<note><para>Die Änderungen treten erst nach dem Neustart in Kraft.</para>
</note>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um die Änderungen abzubrechen und zur SU-Verwaltung zurückzukehren.</para>
</listitem>
<listitem><para>Starten Sie das System neu.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzn"><title>Bearbeiten eines Repository</title>
<para>Führen Sie zum Hinzufügen, Entfernen oder Konfigurieren eines Repository folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicken Sie auf <guimenu>Einstellungen</guimenu><guimenuitem>Repositories bearbeiten</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Das Dialogfeld <literal>Repositories verwalten</literal> wird angezeigt. Hier können Sie folgende Aktionen ausführen.</para>
<orderedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Hinzufügen eines Repository</emphasis>: Zum Hinzufügen eines Repository geben Sie den Namen und die Adresse (URL) ein. Klicken Sie auf <guibutton>Hinzufügen</guibutton>.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Entfernen eines Repository</emphasis>: Zum Entfernen eines Repository klicken Sie auf den betreffenden Namen in der Liste. Klicken Sie dann auf <guibutton>Entfernen</guibutton>.</para>
<note><para>Ein als bevorzugt eingestelltes Repository kann nicht entfernt werden. Wenn Sie es trotzdem entfernen möchten, setzen Sie ein anderes Repository als bevorzugtes ein und löschen Sie es dann.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Festlegen eines bevorzugten Repository</emphasis></para>
<para>Ein bevorzugtes Repository ist das Standard-Repository, aus dem die Quellpakete heruntergeladen werden.</para>
<para>Um ein Repository als bevorzugtes Repository festzulegen, aktivieren Sie das Optionsfeld neben dem betreffenden Repository. Klicken Sie auf <guibutton>Schließen</guibutton></para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Ändern eines Repository</emphasis>: Führen Sie zum Ändern eines Repository folgende Schritte aus:</para>
<orderedlist><listitem><para>Wählen Sie das betreffende Repository aus.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie auf die Schaltfläche <guibutton>Ändern</guibutton>. Das Dialogfeld <literal>Repository ändern</literal> wird geöffnet.</para>
</listitem>
<listitem><para>Geben Sie einen gültigen Namen und eine URL für das Repository ein. Ein Repository-Name ist dann gültig, wenn er in der aktuellen Liste noch nicht vertreten ist.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicken Sie auf <guibutton>OK</guibutton>, um die Änderungen zu speichern und zum Dialogfeld <literal>Repositories verwalten</literal> zurückzukehren.</para>
<para>Klicken Sie auf <guibutton>Abbrechen</guibutton>, um die Änderungen abzubrechen und zum Dialogfeld <literal>Repositories verwalten</literal> zurückzukehren.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
</chapter>
</book>
