<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.0/docbookx.dtd">
<book id="package_manager_online_help" lang="it"><title>Introduzione a Package Manager</title>
<bookinfo><authorgroup><author><firstname>Jyothi</firstname>
<surname>Srinath</surname>
</author>
</authorgroup>
<pubsnumber/>
<releaseinfo/>
<pubdate/>
<publisher><publishername>Sun Microsystems, Inc.</publishername>
<address><street>4150 Network Circle</street>
<city>Santa Clara</city>
<state>California</state>
<postcode>95054</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address>
</publisher>
<copyright><year>2008</year>
<holder>Sun Microsystems, Inc.</holder>
</copyright>
<abstract><para/>
</abstract>
<legalnotice><para>Sun Microsystems, Inc. detiene diritti di proprietà intellettuale sulla tecnologia incorporata nel prodotto descritto nel presente documento. In particolare, e senza limitazione, tali diritti di proprietà intellettuale possono includere uno o più brevetti statunitensi o applicazioni in attesa di brevetto negli Stati Uniti e in altri paesi.</para>
<para>Diritti del governo statunitense – Software commerciale: gli utenti governativi sono soggetti al contratto di licenza standard di Sun Microsystems, Inc. e alle normative FAR e relative integrazioni.</para>
<para>Questa distribuzione può includere materiale sviluppato da terzi.</para>
<para>Alcune parti del prodotto potrebbero derivare dai sistemi Berkeley BSD, concessi in licenza dall'università della California. UNIX è un marchio registrato negli Stati Uniti e in altri paesi ed è distribuito in licenza esclusivamente da X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, il logo Sun, il logo Solaris, il logo Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java e Solaris sono marchi o marchi registrati di Sun Microsystems, Inc. o delle filiali negli Stati Uniti e in altri paesi. Tutti i marchi SPARC sono utilizzati su licenza e sono marchi o marchi registrati di SPARC International, Inc. negli Stati Uniti e in altripaesi. I prodotti con il marchio SPARC sono basati su un'architettura sviluppata da Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>Le interfacce utente grafiche OPEN LOOK e <trademark>Sun</trademark> sono state sviluppate da Sun Microsystems, Inc. per i propri utenti e licenziatari. Sun riconosce gli sforzi innovativi di Xerox nella ricerca e nello sviluppo del concetto di interfaccia utente grafica o visiva per l'industria informatica. Sun possiede una licenza non esclusiva di Xerox per l'interfaccia utente grafica Xerox, estesa anche ai licenziatari di Sun che implementano le interfacceutente grafiche OPEN LOOK e che comunque rispettano i contratti di licenza scritti di Sun.</para>
<para>I prodotti descritti e le informazioni contenute nel presente documento sono controllati dalle leggi degli Stati Uniti sul controllo delle esportazioni e possono essere soggetti alle leggi sull'esportazione e sull'importazione in altri paesi. Gli usi finalizzati ad armi nucleari, missilistiche, chimiche o biologiche o all'impiego di energia nucleare nel settore marittimo, sia diretti sia indiretti, sono severamente vietati. L'esportazione o la riesportazione in paesi soggetti all'embargo da parte degli Stati Uniti o verso entità, identificate negli elenchi statunitensi di esclusione dall'esportazione, inclusi, senza limitazioni, le persone non autorizzate o gli elenchi nazionali specifici, sono severamente vietate.</para>
<para>LA DOCUMENTAZIONE VIENE FORNITA “COSÌ COM'È”. NON SONO RICONOSCIUTE LE CONDIZIONI, LE DICHIARAZIONI E LE GARANZIE, ESPLICITE O IMPLICITE, COMPRESE LE GARANZIE IMPLICITE DI COMMERCIABILITÀ, IDONEITÀ PER UNO SCOPO SPECIFICO O NON VIOLAZIONE, ECCETTO NELLA MISURA IN CUI IL MANCATO RICONOSCIMENTO SIA CONSIDERATO NULLO AI SENSI DI LEGGE.</para>
<para lang="fr"/>
<para>Sun Microsystems, Inc. détient les droits de propriété intellectuelle relatifs à la technologie incorporée dans le produit qui est décrit dans ce document. En particulier, et ce sans limitation, ces droits de propriété intellectuelle peuvent inclure un ou plusieurs brevets américains ou des applications de brevet en attente aux Etats-Unis et dans d'autres pays.</para>
<para>Cette distribution peut comprendre des composants développés par des tierces personnes.</para>
<para>Certaines composants de ce produit peuvent être dérivées du logiciel Berkeley BSD, licenciés par l'Université de Californie. UNIX est une marque déposée aux Etats-Unis et dans d'autres pays; elle est licenciée exclusivement par X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, le logo Sun, le logo Solaris, le logo Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java et Solaris sont des marques de fabrique ou des marques déposées de Sun Microsystems, Inc., ou ses filiales, aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Toutes les marques SPARC sont utilisées sous licence et sont des marques de fabrique ou des marques déposées de SPARC International, Inc. aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Les produits portant les marques SPARC sont basés sur une architecture développée par Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>L'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et Sun a été développée par Sun Microsystems, Inc. pour ses utilisateurs et licenciés. Sun reconnaît les efforts de pionniers de Xerox pour la recherche et le développement du concept des interfaces d'utilisation visuelle ou graphique pour l'industrie de l'informatique. Sun détient une licence non exclusive de Xerox sur l'interface d'utilisation graphique Xerox, cette licence couvrant également les licenciés de Sun qui mettent en place l'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et qui, en outre, se conforment aux licences écrites de Sun.</para>
<para>Les produits qui font l'objet de cette publication et les informations qu'il contient sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et peuvent être soumis au droit d'autres pays dans le domaine des exportations et importations. Les utilisations finales, ou utilisateurs finaux, pour des armes nucléaires, des missiles, des armes chimiques ou biologiques ou pour le nucléaire maritime, directement ou indirectement, sont strictement interdites. Les exportations ou réexportations vers des pays sous embargo des Etats-Unis, ou vers des entités figurant sur les listes d'exclusion d'exportation américaines, y compris, mais de manière non exclusive, la liste de personnes qui font objet d'un ordre de ne pas participer, d'une façon directe ou indirecte, aux exportations des produits ou des services qui sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et la liste de ressortissants spécifiquement designés, sont rigoureusement interdites.</para>
<para>LA DOCUMENTATION EST FOURNIE "EN L'ETAT" ET TOUTES AUTRES CONDITIONS, DECLARATIONS ET GARANTIES EXPRESSES OU TACITES SONT FORMELLEMENT EXCLUES, DANS LA MESURE AUTORISEE PAR LA LOI APPLICABLE, Y COMPRIS NOTAMMENT TOUTE GARANTIE IMPLICITE RELATIVE A LA QUALITE MARCHANDE, A L'APTITUDE A UNE UTILISATION PARTICULIERE OU A L'ABSENCE DE CONTREFACON.</para>
</legalnotice>
</bookinfo>
<chapter><title>Introduzione</title>
<highlights><para>L'applicazione <application>Package Manager</application> è un'interfaccia utente grafica per il software IPS (Image Packaging System). Consente di cercare, installare e rimuovere pacchetti, aggiungere e modificare repository, nonché creare e rimuovereambienti di avvio.</para>
</highlights>
<sect1><title>Per avviare Package Manager</title>
<para>È possibile avviare <application>Package Manager</application> nei seguenti modi.</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Menu del desktop</emphasis></term>
<listitem><para>Fare clic su <guimenu>Sistema</guimenu><guisubmenu>Amministrazione</guisubmenu><guisubmenu>Package Manager</guisubmenu>.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Riga di comando</emphasis></term>
<listitem><para>Al prompt eseguire il seguente comando:</para>
<para><userinput>$ packagemanager &amp;</userinput></para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmbh"><title>Quando si avvia Package Manager</title>
<para>Quando si avvia <application>Package Manager</application>, viene visualizzata la seguente finestra:</para>
<figure id="ghpto">
<mediaobject><imageobject><imagedata fileref="../C/figures/package_manager.png"/></imageobject>
</mediaobject>
</figure>
<para>La finestra principale di <application>Package Manager</application> è composta dai seguenti elementi.</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Elenco di pacchetti per categoria</emphasis></term>
<listitem><para>È possibile sfogliare i pacchetti disponibili in base alla categoria. Nel menu a discesa viene visualizzato l'elenco delle categorie disponibili.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Elenco di pacchetti per stato</emphasis></term>
<listitem><para>Nel menu a discesa <guilabel>Mostra</guilabel> è possibile filtrare l'elenco dei pacchetti in base alle seguenti opzioni.</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Tutti i pacchetti</emphasis>: consente di visualizzare l'elenco di tutti i pacchetti disponibili nel repository corrente.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Pacchetti installati</emphasis>: consente di visualizzare l'elenco dei pacchetti installati sul sistema.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Pacchetti selezionati</emphasis>: consente di visualizzare l'elenco dei pacchetti selezionati.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Aggiornamenti disponibili</emphasis>: consente di visualizzare l'elenco dei pacchetti per cui sono disponibili versioni più recenti nel repository corrente.</para>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Barra degli strumenti</emphasis></term>
<listitem><para>La barra degli strumenti contiene le icone per un sottoinsieme di comandi che possono essere eseguiti con i menu della barra dei menu.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Barra dei menu</emphasis></term>
<listitem><para>È possibile accedere ai menu della barra dei menu per eseguire tutti i comandi relativi a Package Manager.</para>
<para/>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Nome pacchetto e descrizione</emphasis></term>
<listitem><para>Qui sono visualizzati l'elenco dei pacchetti nella categoria selezionata e una breve descrizione.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Dettagli pacchetto</emphasis></term>
<listitem><para>Fare clic su un pacchetto per selezionarlo. In questa finestra sono visualizzati i dettagli del pacchetto selezionato, ad esempio il nome, la versione e le dipendenze dei file.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Menu a discesa Repository</emphasis></term>
<listitem><para>In questo menu a discesa è visualizzato l'elenco dei repository disponibili.Fare clic sul nome di un repository per selezionarlo.</para>
<note><para>Fare clic sul pulsante <guilabel>Ricarica</guilabel> per ricaricare Package Manager e visualizzare l'elenco dei pacchetti del repository appena selezionato.</para>
</note>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzf"><title>Installazione di un pacchetto</title>
<para>Per installare un pacchetto, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Nella finestra principale di <application>Package Manager</application> fare clic sul pulsante <guibutton>Ricarica</guibutton> per visualizzare l'elenco aggiornato dei pacchetti disponibili.</para>
</listitem>
<listitem><para>Selezionare la casella di controllo accanto al pacchetto desiderato per selezionarlo.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic su <guibutton>Installa/Aggiorna</guibutton> nella barra degli strumenti per avviare il processo di installazione del pacchetto.</para>
<para>In alternativa selezionare <guimenu>Pacchetto</guimenu><guimenuitem>Installa/Aggiorna</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Package Manager cercherà le dipendenze. Fare clic su <emphasis>Mostra dettagli</emphasis> per visualizzare i dettagli.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare l'installazione del pacchetto. Non verrà apportata alcuna modifica e verrà visualizzata la finestra principale.</para>
</listitem>
<listitem><para>Verrà visualizzata la finestra di dialogo <literal>Conferma installazione/aggiornamento</literal>. Verificare le informazioni sull'installazione del pacchetto e le dipendenze del pacchetto.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare l'installazione del pacchetto. Non verrà apportata alcuna modifica e verrà visualizzata la finestra principale.</para>
</listitem>
<listitem><para>I pacchetti verranno scaricati e installati.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic sul pulsante <guibutton>Ricarica</guibutton> per visualizzare l'elenco aggiornato dei pacchetti.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmyo"><title>Rimozione di un pacchetto</title>
<para>Per rimuovere un pacchetto, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Selezionare la casella di controllo accanto al pacchetto che si desidera rimuovere.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic sul pulsante <guibutton>Rimuovi</guibutton> nella barra degli strumenti per avviare il processo di rimozione.</para>
<para>In alternativa selezionare <guimenu>Pacchetto</guimenu><guimenuitem>Rimuovi</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Verrà visualizzata la finestra di dialogo <literal>Conferma rimozione</literal>. Verificare i pacchetti da rimuovere e le dipendenze del pacchetto.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic su <guibutton>OK</guibutton> per continuare. Dopo che si è fatto clic sul pulsante <guibutton>OK</guibutton>, non è possibile annullare la rimozione del pacchetto.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare il processo. Non verrà apportata alcuna modifica e verrà visualizzata la finestra principale.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic sul pulsante <guibutton>Ricarica</guibutton> per visualizzare l'elenco aggiornato dei pacchetti.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmxy"><title>Ricerca di un pacchetto</title>
<para>Digitare il nome del pacchetto che si desidera cercare nella casella <guilabel>Cerca</guilabel>.</para>
<para>Sono disponibili i seguenti parametri di ricerca:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Nome, Descrizione o Parola chiave</emphasis></para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Maintainer</emphasis></para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Dipendenze</emphasis></para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Comandi</emphasis></para>
</listitem>
</itemizedlist>
<para>Usare i comandi del menu <guimenu>Modifica</guimenu> per tagliare, copiare, incollare o cancellare il testo nella scheda Cerca.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmzc"><title>Aggiornamento di un pacchetto</title>
<para>Individuare l'icona verde accanto al nome del pacchetto installato. Questa icona indica che sono disponibili degli aggiornamenti per il pacchetto nel repository correntemente selezionato. Selezionare il pacchetto e fare clic sul pulsante <guibutton>Installa/Aggiorna</guibutton> per installare l'ultima versione del pacchetto.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmym"><title>Passaggio da un repository configurato all'altro</title>
<para>Usare il menu a discesa <guilabel>Repository</guilabel> della barra degli strumenti per visualizzare un elenco dei repository configurati. Fare clic sul nome di un repository diverso per selezionarlo.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmyp"><title>Aggiornamento dell'immagine corrente (Aggiorna tutti i pacchetti)</title>
<para>Per aggiornare l'intera immagine, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Selezionare <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Aggiorna tutto</guimenuitem> o fare clic sul pulsante <guilabel>Aggiorna tutto</guilabel> per avviare il processo di aggiornamento di <emphasis role="strong">tutti</emphasis> i pacchetti nell'immagine.</para>
<note><para>Il pulsante <guilabel>Aggiorna tutto</guilabel> viene abilitato quando sono disponibili degli aggiornamenti per i pacchetti installati.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Verrà visualizzata la finestra di dialogo <guilabel>Conferma processo Aggiorna tutto</guilabel>.</para>
<para>Durante il processo <emphasis>Aggiorna tutto</emphasis> viene creata una copia dell'ambiente di avvio attivo. Questa copia consente di eseguire il <emphasis>rollback</emphasis> del sistema in base all'ambiente di avvio corrente se il processo Aggiorna tutto non viene completato o se danneggia il sistema.</para>
</listitem>
<listitem><para>Immettere un nome per la nuova copia dell'ambiente di avvio che verrà creata.</para>
<note><para>Si consiglia di immettere nomi significativi per la copia dell'ambiente di avvio. Ad esempio, <emphasis>OpenSolaris_11/15/08</emphasis> indica chiaramente che la copia dell'ambiente di avvio è una copia del sistema operativo OpenSolaris ed è stata creata il <literal>15/11/08</literal>.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic su <guibutton>Continua</guibutton> per continuare il processo <emphasis>Aggiorna tutto</emphasis>.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare il processo. Non verrà apportata alcuna modifica all'ambiente di avvio e verrà visualizzata la finestra principale di <application>Package Manager</application>.</para>
</listitem>
</orderedlist>
<sect2 id="ghmyd"><title>Errori del processo Aggiorna tutto</title>
<para>Per completare il processo Aggiorna tutto, è <emphasis role="strong">necessario</emphasis> creare una nuova copia dell'ambiente di avvio. Se non è possibile creare una copia dell'ambiente di avvio, viene visualizzato un messaggio di errore. Può darsi che venga visualizzato il seguente messaggio di errore:</para>
<para><literal>Spazio su disco insufficiente: il processo Aggiorna tutto non può essere eseguito. È possibile visualizzare Gestione ambiente di avvio per gestire gli ambienti di avvio e liberare dello spazio su disco</literal>.</para>
<para>Per correggere l'errore e continuare il processo Aggiorna tutto, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Fare clic su <guibutton>Gestione ambiente di avvio</guibutton> per visualizzare la finestra di dialogo Gestione ambiente di avvio.</para>
</listitem>
<listitem><para>Per eliminare gli ambienti di avvio precedenti o inutilizzati e liberare dello spazio su disco, attenersi alla procedura descritta in <xref linkend="ghlik"/>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Dopo avere riavviato il sistema, fare clic sull'icona <guilabel>Aggiorna tutto</guilabel> per riavviare il processo di aggiornamento di tutti i pacchetti.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect2>
</sect1>
<sect1 id="ghmya"><title>Gestione degli ambienti di avvio</title>
<para>Per una versione di OpenSolaris, un ambiente di avvio è un'istanza di un ambiente OpenSolaris avviabile. L'ambiente di avvio consiste di un file system root ed, eventualmente, di altri file system, ad esempio <filename>/usr</filename>, <filename>/var</filename> o <filename>/export</filename>. Questi altri file system vengono attivati sotto il file system root. Il file system root e tutti gli altri file system dell'ambiente di avvio che contengono software di sistema devono essere set di dati zfs.</para>
<para>Un ambiente di avvio attivo è un ambiente correntemente avviato. È possibile avviare un solo ambiente di avvio attivo. Un ambiente di avvio inattivo non è un ambiente correntemente avviato, ma può essere in uno stato di attesa dell'attivazione al riavvio successivo.</para>
<para>Collegamento alla sezione relativa all'ambiente di avvio della guida introduttiva.</para>
<para>Per gestire gli ambienti di avvio, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Selezionare <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Gestione ambiente di avvio</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Verrà visualizzata la finestra di dialogo <guilabel>Gestione ambiente di avvio</guilabel>, nella quale è possibile seguire le seguenti operazioni.</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Modificare l'ambiente di avvio predefinito.</emphasis></term>
<listitem><para>Selezionare il pulsante di scelta accanto all'ambiente di avvio in cui si desidera eseguire il riavvio del sistema. Questo sarà l'ambiente di avvio predefinito.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Rimuovere gli ambienti di avvio precedenti o inutilizzati per liberare dello spazio su disco.</emphasis></term>
<listitem><para>Selezionare la casella di controllo accanto all'ambiente di avvio che si desidera eliminare.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic su <guibutton>OK</guibutton> per continuare.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Ripristina</guibutton> per ripristinare lo stato iniziale delle modifiche.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare tutte le modifiche e visualizzare la finestra principale.</para>
</listitem>
<listitem><para>Se si è fatto clic su OK , viene visualizzata la finestra d dialogo Conferma modifica gestione ambiente di avvio. Verificare le modifiche apportate all'ambiente di avvio, quindi fare clic su <guibutton>OK</guibutton> per continuare.</para>
<note><para>Le modifiche apportate avranno effetto solo dopo il riavvio del sistema.</para>
</note>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare le modifiche e visualizzare la finestra di dialogo Conferma modifica gestione ambiente di avvio.</para>
</listitem>
<listitem><para>Riavviare il sistema.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzn"><title>Modifica repository</title>
<para>Per aggiungere, rimuovere o configurare i repository, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Selezionare <guimenu>Impostazioni</guimenu><guimenuitem>Modifica repository</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Verrà visualizzata la finestra di dialogo <literal>Gestisci repository</literal>, nella quale è possibile eseguire le seguenti operazioni.</para>
<orderedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Aggiunta di un repository</emphasis>: per aggiungere un nuovo repository, immettere il nome e l'indirizzo (URL) del repository, quindi fare clic su <guibutton>Aggiungi</guibutton>.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Rimozione di un repository</emphasis>: per rimuovere un repository, fare clic sul nome di un repository nell'elenco per selezionarlo, quindi fare clic su <guibutton>Rimuovi</guibutton>.</para>
<note><para>Non è possibile rimuovere un repository impostato come preferito. Per rimuovere un repository preferito, impostare un repository non preferito come preferito, quindi rimuovere il repository precedentemente impostato come preferito.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Impostazione di un repository preferito</emphasis></para>
<para>Un repository preferito è il repository predefinito da cui viene scaricata l'origine dei pacchetti.</para>
<para>Per impostare un repository come preferito, selezionare il pulsante di scelta accanto al repository da impostare come preferito. Fare clic su <guibutton>Chiudi</guibutton> se non si desidera apportare alcuna altra modifica alle informazioni sul repository.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Modifica di un repository</emphasis>: per modificare un repository, attenersi alla seguente procedura.</para>
<orderedlist><listitem><para>Selezionare il repository da modificare.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic sul pulsante <guibutton>Modifica</guibutton>. Verrà visualizzata la finestra di dialogo <literal>Modifica repository</literal>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Digitare un nome valido e l'URL per il repository. Il nome di un repository è considerato valido se non esiste nell'elenco corrente di repository.</para>
</listitem>
<listitem><para>Fare clic su <guibutton>OK</guibutton> per salvare le modifiche e visualizzare la finestra di dialogo <literal>Gestisci repository</literal>.</para>
<para>Fare clic su <guibutton>Annulla</guibutton> per annullare le modifiche. Verrà visualizzata la finestra di dialogo <literal>Gestisci repository</literal>.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
</chapter>
</book>
