<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.0/docbookx.dtd">
<book id="package_manager_online_help" lang="sv"><title>Komma igång med pakethanteraren</title>
<bookinfo><authorgroup><author><firstname>Jyothi</firstname>
<surname>Srinath</surname>
</author>
</authorgroup>
<pubsnumber/>
<releaseinfo/>
<pubdate/>
<publisher><publishername>Sun Microsystems, Inc.</publishername>
<address><street>4150 Network Circle</street>
<city>Santa Clara</city>
<state>Ca</state>
<postcode>95054</postcode>
<country>USA</country>
</address>
</publisher>
<copyright><year>2008</year>
<holder>Sun Microsystems, Inc.</holder>
</copyright>
<abstract><para/>
</abstract>
<legalnotice><para>Sun Microsystems, Inc. äger de immateriella rättigheterna gällande tekniken som inbegrips i produkten som beskrivs i det här dokumentet. I synnerhet och utan inskränkning kan dessa immateriella rättigheter innefatta ett eller flera USA-patent eller en eller flera patentansökningar i USA eller andra länder.</para>
<para>Rättigheter för myndigheter i USA – Kommersiell programvara. Myndighetsanvändareskall lyda under standardlicensavtalet från Microsystems, Inc. och under tillämpliga avsnitt ur upphandlingsföreskrifterna FAR med tillägg.</para>
<para>Distributionen kan innehålla material som utvecklats av tredje part.</para>
<para>Delar av produkten kan härstamma från Berkeley BSD-system, med licens från University of California. UNIX är ett registrerat varumärke i USA och iandra länder, licensierat med ensamrätt genom X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, Suns logotyp, Solaris logotyp, Java Coffee Cup-logotypen, docs.sun.com, Java och Solaris är varumärken eller registrerade varumärken som tillhör Sun Microsystems, Inc. i USA och andra länder. Alla SPARC-varumärken används under licens och är varumärken eller registrerade varumärken som tillhör SPARC International, Inc. i USA och andra länder. Produkter med SPARC:s varumärken är baserade på arkitektur som utvecklats av Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>Det grafiska användargränssnittet för OPEN LOOK och <trademark>Sun</trademark> har utvecklats av Sun Microsystems, Inc. för dess användare och licenstagare. Sun bekräftar Xerox banbrytande insatser inom forskning och utveckling av visuella och grafiska användargränssnitt för datorindustrin. Sun innehar en icke-exklusiv licens från Xerox till Xerox grafiska användargränssnitt. Licensen innefattar även Suns licenstagare som implementerar OPEN LOOK-gränssnitt och som annars lyder under Suns skriftliga licensavtal.</para>
<para>Produkter som omfattas av det här dokumentet och information häri lyder under amerikansk lagstiftning för exportkontroll och kan dessutom lyda under andra länders export- och importlagstiftning. Användning – vare sig direkt eller indirekt – i syfte att framställa kärnvapen eller kemiska och biologiska vapen, eller kärnkraft för maritimt bruk är strängt förbjuden. Export eller återexport till länder mot vilka USA har utfärdat embargo eller till personer eller organisationer på USA:s exportförbudlista, vilket innefattar listorna över specifika personer och nationaliteter, är strängt förbjuden.</para>
<para>DOKUMENTATIONEN GES “I BEFINTLIGT SKICK” OCH ALLA UTTRYCKTA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA VILLKOR, REPRESENTATIONER OCH GARANTIER, INKLUSIVE ALL UNDERFÖRSTÅDD GARANTI FÖR SÄLJBARHET, LÄMPLIGHET FÖR ETT VISST SYFTE ELLER ICKE-INTRÅNG, AVSTÅS FRÅN, FÖRUTOM I DEN UTSTRÄCKNING SÅDANA AVSTÅENDEN HÅLLS FÖR ATT VARA RÄTTSLIGT OGILTIGA.</para>
<para lang="fr"/>
<para>Sun Microsystems, Inc. détient les droits de propriété intellectuelle relatifs à la technologie incorporée dans le produit qui est décrit dans ce document. En particulier, et ce sans limitation, ces droits de propriété intellectuelle peuvent inclure un ou plusieurs brevets américains ou des applications de brevet en attente aux Etats-Unis et dans d'autres pays.</para>
<para>Cette distribution peut comprendre des composants développés par des tierces personnes.</para>
<para>Certaines composants de ce produit peuvent être dérivées du logiciel Berkeley BSD, licenciés par l'Université de Californie. UNIX est une marque déposée aux Etats-Unis et dans d'autres pays; elle est licenciée exclusivement par X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, le logo Sun, le logo Solaris, le logo Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java et Solaris sont des marques de fabrique ou des marques déposées de Sun Microsystems, Inc., ou ses filiales, aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Toutes les marques SPARC sont utilisées sous licence et sont des marques de fabrique ou des marques déposées de SPARC International, Inc. aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Les produits portant les marques SPARC sont basés sur une architecture développée par Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>L'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et Sun a été développée par Sun Microsystems, Inc. pour ses utilisateurs et licenciés. Sun reconnaît les efforts de pionniers de Xerox pour la recherche et le développement du concept des interfaces d'utilisation visuelle ou graphique pour l'industrie de l'informatique. Sun détient une licence non exclusive de Xerox sur l'interface d'utilisation graphique Xerox, cette licence couvrant également les licenciés de Sun qui mettent en place l'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et qui, en outre, se conforment aux licences écrites de Sun.</para>
<para>Les produits qui font l'objet de cette publication et les informations qu'il contient sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et peuvent être soumis au droit d'autres pays dans le domaine des exportations et importations. Les utilisations finales, ou utilisateurs finaux, pour des armes nucléaires, des missiles, des armes chimiques ou biologiques ou pour le nucléaire maritime, directement ou indirectement, sont strictement interdites. Les exportations ou réexportations vers des pays sous embargo des Etats-Unis, ou vers des entités figurant sur les listes d'exclusion d'exportation américaines, y compris, mais de manière non exclusive, la liste de personnes qui font objet d'un ordre de ne pas participer, d'une façon directe ou indirecte, aux exportations des produits ou des services qui sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et la liste de ressortissants spécifiquement designés, sont rigoureusement interdites.</para>
<para>LA DOCUMENTATION EST FOURNIE "EN L'ETAT" ET TOUTES AUTRES CONDITIONS, DECLARATIONS ET GARANTIES EXPRESSES OU TACITES SONT FORMELLEMENT EXCLUES, DANS LA MESURE AUTORISEE PAR LA LOI APPLICABLE, Y COMPRIS NOTAMMENT TOUTE GARANTIE IMPLICITE RELATIVE A LA QUALITE MARCHANDE, A L'APTITUDE A UNE UTILISATION PARTICULIERE OU A L'ABSENCE DE CONTREFACON.</para>
</legalnotice>
</bookinfo>
<chapter><title>Inledning</title>
<highlights><para><application>Pakethanteraren</application> är ett grafiskt användargränssnitt för programvaran Image Packaging System (IPS). Med hjälp av Pakethanteraren kan du söka efter, installera eller ta bort paket. Du kan även lägga till och ändra databaser samt skapa och ta bort startmiljöer.</para>
</highlights>
<sect1><title>Så här startar du Pakethanteraren</title>
<para>Du kan starta <application>Pakethanteraren</application> på följande sätt:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Från skrivbordsmenyn:</emphasis></term>
<listitem><para>Klicka på <guimenu>System</guimenu><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guisubmenu>Pakethanteraren</guisubmenu>.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Kommandorad</emphasis></term>
<listitem><para>Ange följande kommando:</para>
<para><userinput>$ packagemanager &amp;</userinput></para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmbh"><title>När du startar pakethanteraren</title>
<para>Följande fönster visas när du startar <application>Pakethanteraren</application>:</para>
<figure id="ghpto">
<mediaobject><imageobject><imagedata fileref="../C/figures/package_manager.png"/></imageobject>
</mediaobject>
</figure>
<para><application>Pakethanterarens</application> huvudfönster består av följande delar:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Lista över paket sorterade efter kategorier</emphasis></term>
<listitem><para>Du kan bläddra bland paketen utifrån kategorier. De tillgängliga kategorierna visas i listrutan.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Lista över paket sorterade efter status</emphasis></term>
<listitem><para>Med listrutan <guilabel>Visa</guilabel> kan du filtrera de paket som visas i listan utifrån alternativen nedan:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Alla paket</emphasis> – Visar en lista över paket som finns tillgängliga i den aktuella databasen.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Installerade paket</emphasis> – Visar en lista över paket som finns installerade på systemet.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Valda paket</emphasis> – Visar en lista över paket du har valt.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Tillgängliga uppdateringar</emphasis> – Visar en lista över paket med nyare versionsnummer i den aktuella databasen.</para>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Verktygsfält</emphasis></term>
<listitem><para>På verktygsfältet finns det ikoner för en del av de kommandon som kan utföras från menyraden.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Menyrad</emphasis></term>
<listitem><para>Via menyn på menyraden kan du utföra alla kommandon i Pakethanteraren.</para>
<para/>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Paketnamn och beskrivning</emphasis></term>
<listitem><para>Här visas listan över paket i den valda kategorin och en kort beskrivning.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Paketinformation</emphasis></term>
<listitem><para>Klicka på ett paket för att välja det. I det här fönstret visas information om paket såsom namn, version och filberoenden.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Listrutan Databas</emphasis></term>
<listitem><para>I listrutan Databas visas en lista över tillgängliga databaser Klicka på en databas för att välja den.</para>
<note><para>Klicka på knappen Ladda ned igen för att ladda ned Pakethanteraren på nytt. Då visas listan över paket från databasen du nyss valde.</para>
</note>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzf"><title>Installera paket</title>
<para>Så här installerar du paket:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicka på <guibutton>Ladda ned igen</guibutton> i huvudfönstret i <application>Pakethanteraren</application>. Då visas den senastelistan över tillgängliga paket.</para>
</listitem>
<listitem><para>Markera kryssrutan bredvid paket för att välja det.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på knappen <guibutton>Installera/uppdatera</guibutton> på verktygsfältet för att påbörja paketinstallationen.</para>
<para>Du kan även välja <guimenu>Paket</guimenu><guimenuitem>Installera/uppdatera</guimenuitem> för att påbörja paketinstallationen.</para>
</listitem>
<listitem><para>Pakethanteraren kontrollerar beroenden. Klicka på <emphasis>Visa information</emphasis> om du vill se informationen.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> för att avbryta paketinstallationen. Huvudfönstret visas och allt förblir oförändrat</para>
</listitem>
<listitem><para>Dialogrutan <literal>Bekräfta installation</literal> visas. Kontrollera informationen om paketen som ska installeras och deras beroenden.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> för att avbryta paketinstallationen. Huvudfönstret visas och allt förblir oförändrat</para>
</listitem>
<listitem><para>Paketen laddas ned och installeras.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>Ladda ned igen</guibutton> för att få en uppdaterad lista över paket.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmyo"><title>Ta bort paket</title>
<para>Så här tar du bort paket:</para>
<orderedlist><listitem><para>Markera kryssrutan bredvid det paket du vill ta bort.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på knappen <guibutton>Ta bort</guibutton> i verktygsfältet för att starta processen.</para>
<para>Du kan även välja <guimenu>Paket</guimenu><guimenuitem>Ta bort</guimenuitem> för att ta bort paket.</para>
</listitem>
<listitem><para>Dialogrutan <literal>Bekräfta borttagning</literal> visas. Kontrollera  paketen som ska tas bort och deras beroenden.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>OK</guibutton> för att gå vidare. När du har klickat på <guibutton>OK</guibutton> kan du inte ångra paketborttagningen.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> om du vill avbryta processen. Huvudfönstret visas och allt förblir oförändrat.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>Ladda ned igen</guibutton> för att få en uppdaterad lista över paket.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmxy"><title>Söka efter paket</title>
<para>Ange namnet på paketet du vill söka efter i <guilabel>Sök</guilabel>-rutan.</para>
<para>Du kan söka efter följande parametrar:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Namn, beskrivningar eller nyckelord</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Paketunderhållare</emphasis> – ///</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Beroenden</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Kommandon</emphasis> –</para>
</listitem>
</itemizedlist>
<para>Klipp ut, kopiera, klistra in eller ta bort texten i sökfliken med hjälp av undermenyerna i <guimenu>Redigera</guimenu>-menyn.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmzc"><title>Uppdatera paket</title>
<para>Leta efter den gröna ikonen bredvid paketets namn. Den visar att det finns uppdateringar för det paketet i den aktuella databasen. Välj paketet och klicka på <guibutton>Installera/uppdatera</guibutton> för att installera den senaste versionen av paketet.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmym"><title>Växla mellan konfigurerade databaser</title>
<para>Använd listrutan <guilabel>Databaser</guilabel> på verktygsfältet för att se en lista över konfigurerade databaser. Klicka på den databas som du vill växla till.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmyp"><title>Uppdatera den aktuella bilden (uppdatera alla paket)</title>
<para>Så här uppdaterar du hela bilden:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicka på <guimenu>Fil</guimenu><guimenuitem>Uppdatera alla</guimenuitem> eller på knappen <guilabel>Uppdatera alla</guilabel> för att påbörja uppdateringen  av <emphasis role="strong">alla</emphasis> paket i bilden.</para>
<note><para>Knappen <guilabel>Uppdatera alla</guilabel> är tillgänglig när det finns uppdateringar av de installerade paketen.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Dialogrutan <guilabel>Bekräfta uppdatera alla</guilabel> visas.</para>
<para>Vid <emphasis>Uppdatera alla</emphasis> skapas en klon av den aktiva startmiljön. Med hjälp av klonen kan användaren utföra en <emphasis>återställning</emphasis> av systemet till den befintliga startmiljön, om Uppdatera alla misslyckas eller skadar systemet.</para>
</listitem>
<listitem><para>Ange ett namn på den nya startmiljö som ska skapas.</para>
<note><para>Du bör ge klonen av startmiljön ett meningsfullt namn, exempelvis <emphasis>OpenSolaris_11/15/08</emphasis> , som tydligt visar att startmiljön är en klon av OpenSolaris och att den skapades den <literal>11/15/08</literal>.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>Fortsätt</guibutton> om du vill att <emphasis>Uppdatera alla</emphasis>-processen ska fortsätta.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> för att avbryta processen. <application>Pakethanterarens</application> huvudfönster visas  och allt förblir oförändrat.</para>
</listitem>
</orderedlist>
<sect2 id="ghmyd"><title>Fel i uppdatera alla</title>
<para>En ny klon av startmiljön <emphasis role="strong">måste</emphasis> skapas för att Uppdatera alla ska slutföras. Om klonen inte kan skapas visas ett felmeddelande. Eventuellt visas följande felmeddelande i en dialogruta:</para>
<para><literal>Inte tillräckligt med diskutrymme. Uppdatera alla kunde inte utföras. Du kan återgå till Hantering av startmiljö för att hantera dina startmiljöer och frigöra diskutrymme</literal>.</para>
<para>Följ anvisningarna om du vill rätta till problemet och gå vidare med Uppdatera alla-processen:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicka på knappen <guibutton>Hantering av startmiljö</guibutton> för att återgå till dialogrutan Hantering av startmiljö.</para>
</listitem>
<listitem><para>Följ anvisningarna i <xref linkend="ghlik"/> om du vill ta bort gamla eller oanvända startmiljöer och frigöra diskutrymme.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guilabel>Uppdatera alla</guilabel>-ikonen när du har startat om datorn för att starta om processen med att uppdatera alla paket.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect2>
</sect1>
<sect1 id="ghmya"><title>Hantera startmiljöer</title>
<para>I OpenSolaris definieras startmiljön som en startbar version av OpenSolaris. Startmiljön består av ett obligatoriskt rotfilsystem och eventuellt av andra filsystem, såsom <filename>/usr</filename>, <filename>/var</filename> eller <filename>/export</filename>. Dessa filsystem monteras under rotfilsystemet. Rotfilsystemet och alla andra filsystem  i startmiljön som innehåller systemprogram måste vara i zfs-format.</para>
<para>Den aktiva startmiljön är den som datorn startade från. Det är endast möjligt att starta från en startmiljö. En inaktiv startmiljö befinner sig däremot i vänteläge, och kan aktiveras vid nästa omstart.</para>
<para>Länk till kapitlet om startmiljöer i introduktionsguiden.</para>
<para>Så här hanterar du din startmiljö:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicka på <guimenu>Fil</guimenu><guimenuitem>Hantering av startmiljö</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Dialogrutan <guilabel>Hantering av startmiljö</guilabel> visas. Du kan göra följande från dialogrutan:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Ändra standardstartmiljö.</emphasis></term>
<listitem><para>Markera alternativknappen bredvid den startmiljö som du vill starta med. Den nya startmiljön blir då standardstartmeny.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Ta bort gamla eller oanvända startmiljöer för att frigöra diskutrymme.</emphasis></term>
<listitem><para>Välj kryssrutan för den startmiljö som du vill ta bort.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>OK</guibutton> för att gå vidare.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Återställ</guibutton> om du vill att ursprungsinställningarna ska återställas.</para>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> för att avbryta alla ändringar och återgå till huvudfönstret.</para>
</listitem>
<listitem><para>Om du klickade på OK visas bekräftelsedialogrutan för Hantering av startmiljö. Kontrollera ändringarna av startmiljön och klicka på <guibutton>OK</guibutton> för att gå vidare.</para>
<note><para>Ändringarna träder endast i kraft efter omstart.</para>
</note>
<para>Klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton> för att avbryta alla ändringar och återgå till huvudfönstret.</para>
</listitem>
<listitem><para>Starta om datorn.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzn"><title>Redigera databaser</title>
<para>Så här gör du för att lägga till, ta bort eller konfigurera databaser:</para>
<orderedlist><listitem><para>Klicka på <guimenu>Inställningar</guimenu><guimenuitem>Redigera databaser</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Dialogrutan <literal>Hantera databaser</literal> visas. Du kan göra följande från dialogrutan:</para>
<orderedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Lägga till en databas</emphasis> – Om du vill lägga till en ny databas anger du dess namn och webbadress. Klicka på <guibutton>Lägg till</guibutton>.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Ta bort en databas</emphasis> – Om du vill ta bort en databas klickar du på databasens namn för att markera den. Klicka därefter på <guibutton>Ta bort</guibutton>..</para>
<note><para>Det går inte att ta bort en standarddatabas. Om du vill ta bort databasen måste du först ställa in en annan databas som standard och därefter ta bort den.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Ställa in en standarddatabas</emphasis></para>
<para>Standarddatabasen är den databas varifrån paketens källkod laddas ned.</para>
<para>För att ställa in en standarddatabas klickar du på alternativknappen för den databas som du vill ställa in som standard. Klicka på <guibutton>Stäng</guibutton> om du inte tänker ändra databasinformationen.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Ändra databas</emphasis> – Så här ändrar du databaser:</para>
<orderedlist><listitem><para>Välj den databas som du vill ändra.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klickar du på knappen <guibutton>Ändra</guibutton> visas dialogrutan <literal>Ändra databas</literal>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Ange ett giltigt namn på databasen och dess webbadress. Ett databasnamn är giltigt om det inte redan finns i listan över databaser.</para>
</listitem>
<listitem><para>Klicka på <guibutton>OK</guibutton> för att spara alla ändringar och återgå till dialogrutan <literal>Hantera databaser</literal>.</para>
<para>Klicka på <guibutton>OK</guibutton> för att ångra ändringarna. Du returneras då till dialogrutan <literal>Hantera databaser</literal>.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
</chapter>
</book>
