<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.0/docbookx.dtd">
<book id="package_manager_online_help" lang="ru"><title>Начало работы с диспетчером пакетов</title>
<bookinfo><authorgroup><author><firstname>Jyothi</firstname>
<surname>Srinath</surname>
</author>
</authorgroup>
<pubsnumber/>
<releaseinfo/>
<pubdate/>
<publisher><publishername>Sun Microsystems, Inc.</publishername>
<address><street>4150 Network Circle</street>
<city>Santa Clara</city>
<state>CA</state>
<postcode>95054</postcode>
<country>U.S.A.</country>
</address>
</publisher>
<copyright><year>2008</year>
<holder>Sun Microsystems, Inc.</holder>
</copyright>
<abstract><para/>
</abstract>
<legalnotice><para>Компания Sun Microsystems, Inc. имеет интеллектуальные права собственности натехнологию, воплощенную в продукте, который описан в данном документе. В частности, и помимо прочего, данные интеллектуальные права собственности могут включать один или более патентов США либо заявки на патенты в США и других странах.</para>
<para>Права правительства США – коммерческое программное обеспечение. Пользователи из государственных организаций подчинены стандартному лицензионному соглашению Sun Microsystems, Inc.,положениям документа FAR и его дополнений.</para>
<para>Данный выпуск может включать в себя материалы, разработанные третьими сторонами.</para>
<para>Части данного продукта могут быть основаны на системах Berkeley BSD, лицензированных в Калифорнийском университете. UNIX является зарегистрированной торговой маркой в США и других странах, лицензируемой исключительно через компанию X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, логотипы Sun, Solaris и Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java и Solaris являются торговыми марками или зарегистрированными торговыми марками Sun Microsystems, Inc. или ее филиалов в США и других странах. Все торговые марки SPARC используются по лицензии и являются торговыми марками или зарегистрированными торговыми марками SPARC International, Inc. в СШАи других странах. Изделия с торговыми марками SPARC основаны на архитектуре, разработанной Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>Графический интерфейс пользователя OPEN LOOK и <trademark>Sun</trademark> былразработан компанией Sun Microsystems, Inc. для пользователей и лицензиатов компании. Компания Sun признает первенство компании Xerox в исследовании и разработке концепции визуальных или графических интерфейсов для компьютерной промышленности. Компания Sun имеет неисключительную лицензию компании Xerox на графический интерфейс пользователя Xerox, лицензия на который распространяется также на лицензиатов компании Sun, внедряющих интерфейсы OPEN LOOK и выполняющих все прочие письменные лицензионные соглашения, заключенные ими с компанией Sun.</para>
<para>Изделия и сведения, описываемые в данной публикации, находятся под юрисдикцией законов США об экспортном контроле и законов об экспорте или импорте других стран. Строго запрещено прямое или косвенное использование конечными пользователями в целях разработки ядерного, ракетного, химического или биологического оружия, а также судов с атомным двигателем. Строго запрещен экспорт или реэкспорт в страны, на которые наложено эмбарго США или находящиеся в списке исключения экспорта из США, включая, без ограничений, списки запрещенных лиц и специальные списки лиц из данных стран.</para>
<para>ДОКУМЕНТАЦИЯ ПРЕДОСТАВЛЯЕТСЯ НА УСЛОВИЯХ «КАК ЕСТЬ» БЕЗ КАКИХ-ЛИБО ПРЯМЫХ ИЛИ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫХ УСЛОВИЙ, ПРЕДОСТАВЛЕНИЙ СВЕДЕНИЙ И ГАРАНТИЙ, ВКЛЮЧАЯ ЛЮБЫЕ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫЕ ГАРАНТИИ ГОДНОСТИ ДЛЯ ПРОДАЖИ, ПРИГОДНОСТИ К КОНКРЕТНОЙ ЦЕЛИ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ИЛИ НЕНАРУШЕНИЯ ЧЬИХ-ЛИБО ПРАВ, КРОМЕ СЛУЧАЕВ, КОГДА ПОДОБНЫЕ ОТКАЗЫ ПРИЗНАЮТСЯ НЕ ИМЕЮЩИМИ ЮРИДИЧЕСКОЙ СИЛЫ.</para>
<para lang="fr"/>
<para>Sun Microsystems, Inc. détient les droits de propriété intellectuelle relatifs à la technologie incorporée dans le produit qui est décrit dans ce document. En particulier, et ce sans limitation, ces droits de propriété intellectuelle peuvent inclure un ou plusieurs brevets américains ou des applications de brevet en attente aux Etats-Unis et dans d'autres pays.</para>
<para>Cette distribution peut comprendre des composants développés par des tierces personnes.</para>
<para>Certaines composants de ce produit peuvent être dérivées du logiciel Berkeley BSD, licenciés par l'Université de Californie. UNIX est une marque déposée aux Etats-Unis et dans d'autres pays; elle est licenciée exclusivement par X/Open Company, Ltd.</para>
<para>Sun, Sun Microsystems, le logo Sun, le logo Solaris, le logo Java Coffee Cup, docs.sun.com, Java et Solaris sont des marques de fabrique ou des marques déposées de Sun Microsystems, Inc., ou ses filiales, aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Toutes les marques SPARC sont utilisées sous licence et sont des marques de fabrique ou des marques déposées de SPARC International, Inc. aux Etats-Unis et dans d'autres pays. Les produits portant les marques SPARC sont basés sur une architecture développée par Sun Microsystems, Inc.</para>
<para>L'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et Sun a été développée par Sun Microsystems, Inc. pour ses utilisateurs et licenciés. Sun reconnaît les efforts de pionniers de Xerox pour la recherche et le développement du concept des interfaces d'utilisation visuelle ou graphique pour l'industrie de l'informatique. Sun détient une licence non exclusive de Xerox sur l'interface d'utilisation graphique Xerox, cette licence couvrant également les licenciés de Sun qui mettent en place l'interface d'utilisation graphique OPEN LOOK et qui, en outre, se conforment aux licences écrites de Sun.</para>
<para>Les produits qui font l'objet de cette publication et les informations qu'il contient sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et peuvent être soumis au droit d'autres pays dans le domaine des exportations et importations. Les utilisations finales, ou utilisateurs finaux, pour des armes nucléaires, des missiles, des armes chimiques ou biologiques ou pour le nucléaire maritime, directement ou indirectement, sont strictement interdites. Les exportations ou réexportations vers des pays sous embargo des Etats-Unis, ou vers des entités figurant sur les listes d'exclusion d'exportation américaines, y compris, mais de manière non exclusive, la liste de personnes qui font objet d'un ordre de ne pas participer, d'une façon directe ou indirecte, aux exportations des produits ou des services qui sont régis par la legislation américaine en matière de contrôle des exportations et la liste de ressortissants spécifiquement designés, sont rigoureusement interdites.</para>
<para>LA DOCUMENTATION EST FOURNIE "EN L'ETAT" ET TOUTES AUTRES CONDITIONS, DECLARATIONS ET GARANTIES EXPRESSES OU TACITES SONT FORMELLEMENT EXCLUES, DANS LA MESURE AUTORISEE PAR LA LOI APPLICABLE, Y COMPRIS NOTAMMENT TOUTE GARANTIE IMPLICITE RELATIVE A LA QUALITE MARCHANDE, A L'APTITUDE A UNE UTILISATION PARTICULIERE OU A L'ABSENCE DE CONTREFACON.</para>
</legalnotice>
</bookinfo>
<chapter><title>Введение</title>
<highlights><para>Программа <application>Диспетчер пакетов</application> является графическим интерфейсом пользователя для системы управления пакетами IPS. Диспетчер пакетов позволяет искать, устанавливать и удалять пакеты; добавлять и изменять хранилища; а также создавать и удалять загрузочные среды.</para>
</highlights>
<sect1><title>Запуск диспетчера пакетов</title>
<para><application>Диспетчер пакетов</application> можно запуститьследующими способами:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Меню рабочего стола</emphasis></term>
<listitem><para>Нажмите <guimenu>Системное</guimenu><guisubmenu>администрирование</guisubmenu><guisubmenu>Диспетчер пакетов</guisubmenu>.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Командная строка</emphasis></term>
<listitem><para>Выполните в командной строке следующие команды:</para>
<para><userinput>$ packagemanager &amp;</userinput></para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmbh"><title>Начало работы с диспетчером пакетов</title>
<para>Во время запуска <application>Диспетчера пакетов</application> отображается следующее окно:</para>
<figure id="ghpto">
<mediaobject><imageobject><imagedata fileref="../C/figures/package_manager.png"/></imageobject>
</mediaobject>
</figure>
<para>Главное окно<application>Диспетчера пакетов</application> разделено на следующие элементы:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Список пакетов по категориям</emphasis></term>
<listitem><para>Можно просмотреть доступные пакеты по категориям. Раскрывающееся меню показывает список доступных категорий.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Список пакетов по статусу</emphasis></term>
<listitem><para>Раскрывающееся меню <guilabel>Отображение</guilabel> позволяет отфильтровать список пакетовпо параметрам, указанным ниже:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Все пакеты</emphasis>– Показывает список всех пакетов, доступных в текущем хранилище.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Установленные пакеты</emphasis> – Показывает список установленных в системе пакетов.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Выбранные пакеты</emphasis> – Показывает список выбранных пакетов.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Доступные обновления</emphasis> — Показывает список пакетов, для которых в текущем хранилище доступны более новые версии.</para>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Панель инструментов</emphasis></term>
<listitem><para>Панель инструментов содержит значки для отдельной группы команд, которые можно выполнить,используя пункты главного меню.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Строка меню</emphasis></term>
<listitem><para>Для выполнения всех команд, относящихся к диспетчеру пакетов, можно получить доступ к пунктам главного меню.</para>
<para/>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Название пакета и его описание</emphasis></term>
<listitem><para>Здесь отображен список пакетов из выбранной категории и  короткое описание.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Подробные сведения о пакете</emphasis></term>
<listitem><para>Для выбора пакета щелкните его мышью. В данном окне отображаются подробные сведения об этом пакете,например, название, версия, зависимости файла.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Раскрывающееся меню хранилища</emphasis></term>
<listitem><para>Список доступных хранилищ отображен в раскрывающемся меню хранилища.Для выбора хранилища щелкните мышью его название.</para>
<note><para>Нажмите кнопку <guilabel>Перезагрузить</guilabel> для перезагрузки диспетчера пакетови просмотра списка пакетов из только что выбранного хранилища.</para>
</note>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzf"><title>Установка пакета</title>
<para>Для установки пакета выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>В главном окне программы <application>Диспетчер пакетов</application> нажмите кнопку <guibutton>Перезагрузить</guibutton> для просмотра новейшего спискадоступных пакетов.</para>
</listitem>
<listitem><para>Для выбора пакета установите возле него флажок. </para>
</listitem>
<listitem><para>Для начала процесса установки пакета, нажмите кнопку <guibutton>Установка/Обновление</guibutton> на панели инструментов.</para>
<para>Для начала процесса установки пакетаможно также выбрать в меню <guimenu>Пакет</guimenu> пункт <guimenuitem>Установка/обновление</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Диспетчер пакетов проверяет зависимости. Нажмите <emphasis>Показать подробные сведения</emphasis> для просмотра подробных сведений.</para>
<para>Для отмены установки пакета нажмите кнопку <guibutton>Отмена</guibutton>. Никаких изменений не внесено, отображается главное окно.</para>
</listitem>
<listitem><para>Отображается диалоговое окно <literal>Подтверждение установки</literal>. Просмотрите сведения об установке пакета и его зависимости.</para>
<para>Для отмены установки пакета нажмите кнопку <guibutton>Отмена</guibutton>. Никаких изменений не внесено, отображается главное окно.</para>
</listitem>
<listitem><para>Пакеты загружены и установлены.</para>
</listitem>
<listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>Перезагрузить</guibutton> для просмотра обновленного списка пакетов.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmyo"><title>Удаление пакета</title>
<para>Для удаления пакета выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Установите флажок рядом с пакетом, который необходимо удалить.</para>
</listitem>
<listitem><para>Для начала процесса нажмите кнопку <guibutton>Удалить</guibutton> на панели инструментов.</para>
<para>Для удаления пакета можно также выбрать в меню <guimenu>Пакет</guimenu> пункт <guimenuitem>Удалить</guimenuitem> .</para>
</listitem>
<listitem><para>Отображается диалоговое окно <literal>Подтверждение удаления</literal>. Просмотрите пакеты, которые необходимо удалить, а также их зависимости.</para>
</listitem>
<listitem><para>Для продолжения нажмите кнопку <guibutton>OK</guibutton>. После нажатия кнопки <guibutton>OK</guibutton> удаление пакета отменить невозможно.</para>
<para>Нажмите кнопку <guibutton>Отмена</guibutton> для отмены процесса. Никаких изменений не внесено, отображается главное окно.</para>
</listitem>
<listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>Перезагрузить</guibutton> для просмотра обновленного списка пакетов.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmxy"><title>Поиск пакетов</title>
<para>Введите название пакета, который необходимо найти, в окне <guilabel>Поиск</guilabel> .</para>
<para>Доступны следующие параметры поиска:</para>
<itemizedlist><listitem><para><emphasis role="strong">по названию, описанию или ключевым словам</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">по ответственному за поддержку</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">по зависимостям</emphasis> –</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">по командам</emphasis> –</para>
</listitem>
</itemizedlist>
<para>Используйте в меню <guimenu>Правка</guimenu> различные подменю, чтобы вырезать, копировать, вставить или очистить текст во вкладке "Поиск".</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmzc"><title>Обновление пакета</title>
<para>Найдите зеленый значок рядом с названием установленного пакета. Данный значок указывает на то, что для данного пакета в только что выбранном хранилище имеются доступные обновления. Выберите пакет и нажмите кнопку <guibutton>Установить/Обновить</guibutton> для установки новейшей версии пакета.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmym"><title>Переключение между настроенными хранилищами</title>
<para>Используйте раскрывающееся меню <guilabel>Хранилища</guilabel> на панели инструментов для просмотра списка настроенных хранилищ. Щелкните мышью название хранилища для переключенияна другое хранилище.</para>
</sect1>
<sect1 id="ghmyp"><title>Обновление текущего образа (Обновление всех пакетов)</title>
<para>Для обновления всего образа выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Выберите в меню <guimenu>Файл</guimenu> пункт <guimenuitem>Обновить все</guimenuitem> или нажмите кнопку <guilabel>Обновить все</guilabel>для начала обновления <emphasis role="strong">всех</emphasis> пакетов образа.</para>
<note><para>Кнопка <guilabel>Обновить все</guilabel> доступна, если для установленных пакетов доступны обновления.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Отображается диалоговое окно <guilabel>Подтверждение команды "Обновить все"</guilabel>.</para>
<para>В процессе выполнения команды <emphasis>Обновить все</emphasis> создается копия активной загрузочной среды. Данная копия позволяет пользователю<emphasis>осуществить откат</emphasis> системы в текущую загрузочную среду, если команда "Обновить все" завершилась неуспешно или повредила систему.</para>
</listitem>
<listitem><para>Введите название копии создаваемой загрузочной среды.</para>
<note><para>Пользователям рекомендуется вводить названия копий загрузочной среды, несущие смысловую нагрузку.  Например, название<emphasis>OpenSolaris_11/15/08</emphasis> четко показывает, что копия загрузочной среды является копией ОС OpenSolaris и была создана <literal>11/15/08</literal>.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>Продолжить</guibutton>для продолжения выполнения команды <emphasis>Обновить все</emphasis>.</para>
<para>Нажмите кнопку <guibutton>Отменить</guibutton> для отмены процесса. Изменения в загрузочную среду не внесены и отображается главное окно программы <application>Диспетчер пакетов</application>.</para>
</listitem>
</orderedlist>
<sect2 id="ghmyd"><title>Ошибки при выполнении команды "Обновить все"</title>
<para>Для завершения процесса "Обновить все" <emphasis role="strong">необходимо </emphasis> создатьновую копию загрузочной среды. Если копию загрузочной среды создать невозможно, отображается сообщение об ошибке. Пример диалогового окна сообщения об ошибке:</para>
<para><literal>Недостаточно места на диске: невозможно выполнить действие "Обновить все". Можно вернуться к управлению загрузочной средой для управления загрузочной средойи освобождения места на диске</literal>.</para>
<para>Для исправления ошибки и продолжения процесса "Обновить все" выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>Управление загрузочной средой</guibutton> для перехода в диалоговое окно управления загрузочной средой.</para>
</listitem>
<listitem><para>Выполните шаги, указанные в <xref linkend="ghlik"/> для удаления старых или неиспользуемых загрузочных сред и освобождения места на диске.</para>
</listitem>
<listitem><para>После перезагрузки системы нажмите значок <guilabel>Обновить все</guilabel> для начала процесса обновления всех пакетов.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect2>
</sect1>
<sect1 id="ghmya"><title>Управление загрузочными средами</title>
<para>Для данной версии OpenSolaris загрузочная среда является экземпляром загрузочной среды OpenSolaris. Загрузочная среда состоит из корневой файловой системы и прочих дополнительных файловых систем, таких как<filename>/usr</filename>, <filename>/var</filename> или <filename>/export</filename>. Данные прочие файловые системы устанавливаются в корневой файловой системе. Корневая файловая система и все прочие файловые системы загрузочной среды, содержащие системное программное обеспечение, должны являться наборами данных zfs.</para>
<para>Загруженная в данный момент загрузочная среда является активной. Только одна активная загрузочная среда может быть загружена. Неактивная загрузочная среда не загружена в данный момент, но может находиться в режиме ожидания активации во время следующей перезагрузки.</para>
<para>Перейдите к разделу "Загрузочные среды" руководства по началу работы.</para>
<para>Для управления загрузочной средой выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Нажмите в меню <guimenu>Файл</guimenu> пункт <guimenuitem>Управление загрузочной средой</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Отображается диалоговое окно <guilabel>Управление загрузочной средой</guilabel>.В данном диалоговом окне можно выполнить следующие действия:</para>
<variablelist><varlistentry><term><emphasis role="strong">Изменить загрузочную среду по умолчанию.</emphasis></term>
<listitem><para>Отметьте пункт рядом с загрузочной средой, которая должна загружаться после перезагрузки системы. Эта загрузочная среда будет назначена средой по умолчанию.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry><term><emphasis role="strong">Удалить старую или неиспользуемую загрузочную среду для освобождения места на диске.</emphasis></term>
<listitem><para>Установите флажок рядом с загрузочной средой, которую необходимо удалить.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</listitem>
<listitem><para>Для продолжения нажмите кнопку<guibutton>OK</guibutton>.</para>
<para>Нажмите кнопку <guibutton>Сбросить</guibutton> для сброса изменений на момент открытия.</para>
<para>Нажмите кнопку <guibutton>Отмена</guibutton> для отмены всех изменений и возврата в главное окно.</para>
</listitem>
<listitem><para>При нажатии кнопки "OK" отображается диалоговое окно  "Подтверждение управления загрузочной средой". Просмотрите изменения, внесенные в загрузочную среду, и нажмите кнопку <guibutton>OK</guibutton> для продолжения.</para>
<note><para>Внесенные изменения вступят в силу только после перезагрузки системы.</para>
</note>
<para>Нажмите кнопку <guibutton>Отмена</guibutton> для отмены изменений и возврата в диалоговое окно управления загрузочной средой.</para>
</listitem>
<listitem><para>Перезагрузите систему.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="ghmzn"><title>Редактирование хранилищ</title>
<para>Для добавления, удаления или настройки хранилища выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Нажмите в меню <guimenu>Настройки</guimenu> пункт <guimenuitem>Редактирование хранилищ</guimenuitem>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Отображается диалоговое окно <literal>Управление хранилищами</literal>. В данном диалоговом окне можно выполнить следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para><emphasis role="strong">Добавить хранилище</emphasis> – для добавления нового хранилища введите название и адрес (URL) хранилища. Нажмите кнопку <guibutton>Добавить</guibutton>.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Удалить хранилище</emphasis> – для удаления хранилища щелкните мышью название хранилища, чтобы выбрать его из списка. Нажмите кнопку <guibutton>Удалить</guibutton>.</para>
<note><para>Хранилище, установленное в качестве предпочитаемого хранилища, удалить невозможно. Для удаления предпочитаемого хранилища выберите другое хранилище в качестве предпочитаемого и после этого удалите данное хранилище.</para>
</note>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Выбор предпочитаемого хранилища</emphasis></para>
<para>Предпочитаемое хранилище является хранилищем по умолчанию, из которого загружается исходный код для пакетов.</para>
<para>Для установки хранилища  в качестве предпочитаемого отметьте пункт рядом с хранилищем, которое должно быть установлено в качестве предпочитаемого хранилища. Нажмите кнопку <guibutton>Закрыть</guibutton>, если изменения в данных хранилища больше не будут вноситься.</para>
</listitem>
<listitem><para><emphasis role="strong">Изменить хранилище</emphasis> – для изменения хранилища выполните следующие действия:</para>
<orderedlist><listitem><para>Выберите хранилище для изменения.</para>
</listitem>
<listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>Изменить</guibutton>. Отображается диалоговое окно <literal>Изменить хранилище</literal>.</para>
</listitem>
<listitem><para>Введите допустимое название хранилища и его URL. Название хранилища считается допустимым, если его нет в текущем списке хранилищ.</para>
</listitem>
<listitem><para>Нажмите кнопку <guibutton>OK</guibutton> для сохранения изменений и возврата в диалоговое окно <literal>Управление хранилищами</literal>.</para>
<para>Нажмите <guibutton>Отменить</guibutton> для отмены изменений. Отображается диалоговое окно <literal>Управление хранилищами</literal>.</para>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</listitem>
</orderedlist>
</sect1>
</chapter>
</book>
